[日本]菅官房長官 香港で抗議活動激化を憂慮 人権尊重促す

唔見有華文媒體講
越黎越多日本高官/議員出聲大家煲大佢
原文：
香港で抗議活動が激化していることに関連して、菅官房長官は記者会見で、大変憂慮しているとしたうえで、自由や基本的人権などが保障されることが重要だと強調し、中国に対し今後も尊重するよう促していく考えを示しました。

香港では、抗議活動の際にマスクなどで顔を隠すことを禁止する規則が今月５日に施行されたあと、市民の抗議活動が激しさを増しています。

これに関連して菅官房長官は、午後の記者会見で「デモ隊と警察との衝突によって、多数の負傷者が出ていることを大変憂慮している。事態が早期に収拾され、香港の安定が保たれることを強く期待している」と述べました。

そして、菅官房長官は「自由および基本的人権の尊重、法の支配は国際社会における普遍的な価値であり、中国においても保障されることが重要だ」と述べたうえで、こうした点を重視する日本の立場は６月の日中首脳会談をはじめ、中国側に伝えてきたとして、今後も中国に対し尊重するよう促していく考えを示しました。

翻譯：
關於香港的抗議活動，秘書處秘書強調在新聞發布會上確保自由和基本人權等至關重要。他表示有意鼓勵中國尊重未來。

在香港，抗議規則於本月5日生效後，市民的抗議活動變得更加激烈。

在這方面，秘書秘書在下午的新聞發布會上說：“我非常擔心示威者與警察之間的衝突造成許多傷害。我強烈希望它將保持穩定。”

軍秘秘書表示：“尊重自由和基本人權，法治是國際社會的普遍價值，在中國也應得到保障”隨著日本的立場已經傳達給中方，包括六月的中日首腦會議，他表示，他將繼續鼓勵中國尊重這一立場。

link

風起喇
美帝吹雞
架仔要歸隊喇